\documentclass[dvipsnames, a4paper, 12pt]{report}

\usepackage{lmodern} %police standard latin moderne
\usepackage[frenchb]{babel} %langue française
\usepackage[utf8]{inputenc} %pour l'utf-8
\usepackage[T1]{fontenc} %pour les césures et accentuations
\usepackage{geometry} %pour changer les marges d'un document
\usepackage{graphicx}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{fontawesome5}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{luacode}
\usepackage{xlop}

\usepackage[explicit]{titlesec} %Permet de modifier les différentes parties, chapitres, sous-parties,...

\usepackage{colortbl} %permet de mettre des cellules de tableau en couleur

\usepackage{multicol}

\usepackage{cellspace} %pour définir les espaces en haut et en bas des cellules d'un tableau
\setlength{\cellspacebottomlimit}{5pt}
\setlength{\cellspacetoplimit}{5pt}
\setlength{\parindent}{0pt}

\usepackage{xcolor} %permet de mettre du texte en couleur

\usepackage{array} %gestion des tableaux
\usepackage{tcolorbox} %créer des boîtes de couleurs

\usepackage{hyperref} %permet de gérer le sommaire et la page de garde et les options du PDF

\geometry{top=2cm, bottom=2cm, right=2cm, left=2cm}   
\titlespacing{\chapter}{0pt}{0pt}{5pt}

\setcounter{chapter}{9}

\usepackage{lastpage}
\usepackage{fancyhdr} %définition des en-têtes et des bas de page
\fancyhf{}
\fancypagestyle{main}{
	\renewcommand\headrulewidth{5pt}
	\fancyhead[L]{5\ieme\, - Chapitre \arabic{chapter} - Arithmétique}
	\fancyhead[R]{Collège}
	\fancyfoot[C]{\thepage/\pageref{LastPage}}
	\fancyfoot[R]{\footnotesize{Anthony SALZE}}
	}
\pagestyle{main}

%gestion des entêtes
\makeatletter\@addtoreset{section}{chapter}\makeatother % RAZ des numéros de section après un chapitre
\renewcommand{\thepart}{\Alph{part} -} % Pour mettre des I, II, etc. aux parties
\renewcommand{\thesection}{\color{Green} \Roman{section} -}% Idem pour les sections et avoir le numéro de chapitre
\renewcommand{\thesubsection}{\arabic{subsection} -}

\begin{document}
%format du titre des chapitres placé après Sommaire sinon cela bugue
\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\setcounter{chapter}{8}

\chapter{Arithmétique}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item Nombres entiers ;
	\item Multiples et diviseurs ;
	\item Critères de divisibilité par $2$, $3$, $5$ et $9$.
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Connaître la définition d'un nombre premier ;
	\item Décomposer un nombre en produit de facteurs premiers ;
	\item Simplifier des fractions à l'aide de la décomposition en facteurs premiers.
\end{itemize}~~
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & $25$ &2,%3
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Rappels}
\color{black}
\normalsize{}
\color{blue}
\subsection{Multiples et diviseurs}
\color{black}
\normalsize{}
\underline{\textbf{Exemple}}\\
On sait que $3 \times 7 = \color{red}21$. Ainsi, on obtient également que $\color{red}21\color{black}\, : 7 = 3$ et $\color{red}21\color{black}\, : 3 = 7$.

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	$\color{red}21\color{black}$\, est un multiple de $7$ et de $3$.\\
	$\color{red}21\color{black}$\, est divisible par $7$ et par $3$.\\
	7 et 3 sont deux diviseurs de \color{red}21\color{black}.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item On parle de multiples et diviseurs uniquement pour des nombres entiers.
	\item Un nombre entier peut avoir plusieurs diviseurs.
	\item Les nombres entiers positifs ou nul font partis de la famille des entiers naturels.
\end{itemize}

\color{blue}
\subsection{Critères de divisibilité}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)}}}, coltitle=black]
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Un nombre entier est divisible par $2$ si son chiffre des unités est $0$, $2$, $4$, $6$ ou $8$.
    \item Un nombre entier est divisible par $5$ si son chiffre des unités est $0$ ou $5$.
    \item Un nombre entier est divisible par $3$ (ou par $9$) si la somme de ses chiffres est divisible par $3$ (ou par $9$).
\end{enumerate}
\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}}\\
Le nombre $\num{4352}$ est-il divisible par $2$ ? par $3$ ? par $5$ ? par $9$ ?
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item Le chiffre des unités de ce nombre est $2$ donc il est divisible par $2$ mais n'est pas divisible par $5$ ou $10$ (\textit{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} et \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)}}).
    \item La somme des chiffres de $\num{4352}$ est : $4 + 3 + 5 + 2 = 14$.\\
    $14$ n'est divisible ni par $3$ ni par $9$.\\
    Donc, $\num{4352}$ n'est pas divisible par $3$ et $9$ (\textit{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)}}).
\end{itemize}
\begin{luacode}
	p=p+3
\end{luacode}

~~\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item Les nombres entiers divisibles par $2$ sont appelés des nombres pairs.
    \item Les nombres entiers non divisibles par $2$ sont appelés des nombres impairs.
\end{itemize}


\color{Green}
\section{Nombres premiers}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	Un \textbf{nombre premier} est un nombre qui possède \color{red}\underline{exactement}\color{black}\, deux diviseurs : 1 et lui-même.
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
$2 - 3 - 5 - 7 - 13$ sont des nombres premiers car ils ne sont divisibles que par $1$ et eux-mêmes.\\
\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $1$ n'est pas premier car il possède un seul diviseur qui est lui-même.
	\item $2$ est le seul nombre premier pair.
	\item Il existe une infinité de nombres premiers.
\end{itemize}
~~

\textbf{\underline{Crible d'\'Eratosthène}}\\
Il permet de trouver les nombres premiers en appliquant un algorithme.\\
Dans le tableau ci-dessous sont inscrits les $100$ premiers nombres entiers naturels non nuls.\\
$1$ n'est pas un nombre premier, on le colorie en orange. \vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\Eratosthene[Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}
$2$ est un nombre premier, on le colorie en bleu. On colorie en orange tous ses multiples ($4 - 6 - 8 - \ldots$) car ce ne sont pas des nombres premiers.\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\Eratosthene[Nombre=2, Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}
$3$ est un nombre premier, on le colorie en bleu. On colorie en orange tous ses multiples non coloriés ($3 - 6 - 9 - \ldots$) car ce ne sont pas des nombres premiers.\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\Eratosthene[Nombre=3, Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}
$5$ est un nombre premier, on le colorie en bleu. On colorie en orange tous ses multiples non coloriés ($25 - 35 - 55 - 65 - 85 - 95$) car ce ne sont pas des nombres premiers.\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\Eratosthene[Nombre=5, Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}
$7$ est un nombre premier, on le colorie en bleu. On colorie en orange tous ses multiples non coloriés ($49 - 77 - 91$) car ce ne sont pas des nombres premiers.\vspace{-0.5cm}
\begin{center}
	\Eratosthene[Nombre=7, Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}
Une propriété (hors programme) permet de dire que tous les nombres restants dans le tableau sont des nombres premiers.\\
On a ainsi généré les nombres premiers inférieurs à $100$.
\begin{center}
	\Eratosthene[Nombre=97, Hauteur=18pt, Lignes=5, Colonnes=20, CouleurP=LightSkyBlue, CouleurNP=DarkSalmon]
\end{center}

\color{Green}
\section{Décomposition d'un nombre en produit de facteurs premiers}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)}}}, coltitle=black]
	Tout nombre entier supérieur ou égal à $2$ peut se décomposer en un produit de facteurs premiers. Cette décomposition est \textbf{unique}.
\end{tcolorbox}
~~\\
\underline{\textbf{Exemple : décomposition de $504$ en produit de facteurs premiers}}\\
\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $504 : 2 = 252$
		\item $252 : 2 = 126$
		\item $126 : 2 = 63$
		\item $63 : 3 = 21$
		\item $21 : 3 = 7$
		\item $7 : 7 = 1$
	\end{itemize}
\end{minipage} \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
On pourra par la suite écrire la décomposition comme suit :\\
	\begin{tabular}{c|c}
		504 & 2 \tabularnewline
		252 & 2 \tabularnewline
		126 & 2 \tabularnewline
		63 & 3 \tabularnewline
		21 & 3 \tabularnewline
		7 & 7 \tabularnewline
		1 & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
\end{minipage}
~~\\
On peut donc en déduire que : $504 = 2 \times 2 \times 2 \times 3 \times 3 \times 7 = 2^3 \times 3^2 \times 7$.

\color{Green}
\section{Fraction irréductible}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
Une fraction de la forme $\dfrac{a}{b}$ est irréductible si les nombres entiers $a$ et $b$ n'ont pas de diviseurs communs autre que $1$.
\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemple}}\smallskip
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $\dfrac{25}{10}$ n'est pas une fraction irréductible car $25$ et $10$ sont divisibles par $5$.
	\item $\dfrac{5}{2}$ est une fraction irréductible car le seul diviseur commun à $5$ et $2$ est $1$.
\end{itemize}

\underline{\textbf{Remarque}}\\
On dit que $5$ et $2$ sont premiers entre eux.\\
\\
\underline{\textbf{Méthode : rendre une fraction irréductible}}\\
On cherche à simplifier la fraction suivante : $\dfrac{204}{72}$.\\
On décompose d'abord les nombres $204$ et $72$ en produits de facteurs premiers :\\
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{tabular}{c|c}
		$204$ & $2$ \tabularnewline
		$102$ & $2$ \tabularnewline
		$51$ & $3$ \tabularnewline
		$17$ & $17$ \tabularnewline
		$1$ & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
	~~\\ Donc $204 = 2 \times 2 \times 3 \times 17$.
\end{minipage} \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{0.05cm} \vrule \hspace{1cm}
\begin{minipage}{0.35\textwidth}
	\begin{tabular}{c|c}
		$72$ & $2$ \tabularnewline
		$36$ & $2$ \tabularnewline
		$18$ & $2$ \tabularnewline
		$9$ & $3$ \tabularnewline
		$3$ & $3$ \tabularnewline
		$1$ & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
	~~\\ Donc $72 = 2 \times 2 \times 2 \times 3 \times 3$.
\end{minipage}
~~\\\\
On peut donc écrire : 
\begin{flalign*}
	\dfrac{204}{72}&=\dfrac{2 \times 2 \times 3 \times 17}{2 \times 2 \times 2 \times 3 \times 3}&\\
	&=\dfrac{\cancel{2} \times \cancel{2} \times \cancel{3} \times 17}{\cancel{2} \times \cancel{2} \times 2 \times \cancel{3} \times 3}\\
	&=\dfrac{17}{2 \times 3}\\
	&=\dfrac{17}{6}
\end{flalign*}


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}

\textbf{\underline{QCM}} (une seule réponse possible).\\\footnotesize{}

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un nombre premier est \ldots & 15 & 27 & 29 &3,%
$A=3 \times 5^2$ et $B=3^2 \times 5$. Un multiple commun aux nombres $A$ et $B$ est \ldots & $3 \times 5^2$ & $3 \times 5$ & $3^2 \times 5^2$ &3,%
$A=2^2 \times 7 \times 11$. Un diviseur de ce nombre est \ldots & $2 \times 11^2$ & $2^2 \times 5$ & $2 \times 7$ &3,%
La décomposition en facteurs premiers du nombre $54$ est \ldots & $2^3 \times 3^2$ & $2 \times 3^3$ & $2 \times 9 \times 3$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{2^2 \times 5^3 \times 11}{5^2 \times 11^2}$ est \ldots & $\dfrac{4}{11}$ & $\dfrac{20}{11}$ & $4$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{250}{200}$ est \ldots & $\dfrac{25}{20}$ & $\dfrac{125}{100}$ & $\dfrac{5}{4}$ &3,%
Une fraction irréductible est \ldots & $\dfrac{37}{25}$ & $\dfrac{224}{620}$ & $\dfrac{783}{546}$&1
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{black}}m{8cm} |>{\color{black}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{Lavender}\centering{} \color{black} \textbf{Compétences / Savoir-faire} & \centering{}\color{MediumSeaGreen} \faCheck & \centering{}\color{DarkOrange}\faWater & \centering{}\color{Crimson}\faTimes & \centering{}\color{black}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de trouver les multiples ou les diviseurs d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.1 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 5 - 9  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable d'utiliser les critères de divisibilité. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 6 à 8 - 10 à 13  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je suis capable de savoir si un nombre est premier ou non. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais décomposer un nombre en produit de facteurs premiers. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 18 à 24 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{Lavender}Je sais simplifier une fraction sous la forme d’une fraction irréductible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 25 à 33 \tabularnewline \hline 

\end{tabular}


\begin{comment}
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Correction QCM -----------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & \cellcolor{cyan!20} $25$ &2,%
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\\
\\
\\
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm, Solution, Couleur=cyan!20]{%
Un nombre premier est \ldots & 15 & 27 & 29 &3,%
$A=3 \times 5^2$ et $B=3^2 \times 5$. Un multiple commun aux nombres $A$ et $B$ est \ldots & $3 \times 5^2$ & $3 \times 5$ & $3^2 \times 5^2$ &3,%
$A=2^2 \times 7 \times 11$. Un diviseur de ce nombre est \ldots & $2 \times 11^2$ & $2^2 \times 5$ & $2 \times 7$ &3,%
La décomposition en facteurs premiers du nombre $54$ est \ldots & $2^3 \times 3^2$ & $2 \times 3^3$ & $2 \times 9 \times 3$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{2^2 \times 5^3 \times 11}{5^2 \times 11^2}$ est \ldots & $\dfrac{4}{11}$ & $\dfrac{20}{11}$ & $4$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{250}{200}$ est \ldots & $\dfrac{25}{20}$ & $\dfrac{125}{100}$ & $\dfrac{5}{4}$ &3,%
Une fraction irréductible est \ldots & $\dfrac{37}{25}$ & $\dfrac{224}{620}$ & $\dfrac{783}{546}$&1
}
\normalsize{}


%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%---------------------------------------------------------------------- Leçon à trous -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
%\setcounter{page}{1}
\setcounter{chapter}{8}

\titleformat{\chapter}[frame] {\normalfont \bfseries \Large}{\textcolor{red} {\chaptertitlename\ \thechapter\,-\,#1}}{0pt}{\Huge}

\chapter{\pointilles[8cm]}
\begin{luacode}
	d=1
	p=1
	t=1
	m=1
\end{luacode}

\color{blue}\underline{\textbf{Prérequis}}
\begin{itemize}
	\item \pointilles[8cm].
	\item \pointilles[8cm].
	\item \pointilles[8cm].
\end{itemize}~~

\underline{\textbf{Objectifs}}
\begin{itemize}
	\item Connaître la définition \pointilles[8cm].
	\item \pointilles[13cm].
	\item \pointilles[13cm].
\end{itemize}
\color{black}
~~\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & $25$ &2,%3
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\normalsize{}

\color{Green}
\section{Rappels}
\color{black}

\color{blue}
\subsection{Multiples et diviseurs}
\color{black}
\normalsize{}

\underline{\textbf{Exemple}}\\
On sait que \pointilles[4cm]. Ainsi, on obtient également que \pointilles[4cm] et \pointilles[4cm].

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(d)}}}, coltitle=black]
	\color{red}21\color{black}\, est un \pointilles[4cm] de 7 et de 3.\\
	\color{red}21\color{black}\, est \pointilles[4cm] par 7 et par 3.\\
	7 et 3 sont deux \pointilles[4cm] de \color{red}21\color{black}.
\end{tcolorbox}
\begin{luacode}
	d=d+1
\end{luacode}

\underline{\textbf{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item On parle de \pointilles[4cm] et \pointilles[4cm] uniquement pour des \pointilles[6cm].
	\item Un nombre entier peut avoir plusieurs \pointilles[4cm].
	\item Les nombres entiers positifs ou nul font partis de la famille des entiers \pointilles[4cm].
\end{itemize}

\color{blue}
\subsection{Critères de divisibilité}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)} - \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)}}}, coltitle=black]
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*)}]
    \item Un nombre entier est divisible par 2 si son \pointilles[12cm].
    \item Un nombre entier est divisible par 5 si \pointilles[8cm].\\
    \item Un nombre entier est divisible par 3 (ou par 9) si la \pointilles[15cm]
\end{enumerate}
\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemples}}\\
Prenons le nombre 4 352 et appliquons les différents critères de divisibilité.
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item Le chiffre des unités de ce nombre est \pointilles[1cm] donc il est divisible par \pointilles[1cm] mais n'est pas divisible par \pointilles[1cm] ou \pointilles[1cm] (\textit{Propriétés \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p)} et \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+1)}}).
    \item La somme des chiffres de 4 352 est : \pointilles[6cm].\\
    \pointilles[1cm] n'est divisible ni par \pointilles[1cm] ni par \pointilles[1cm].\\
    Donc, 4 352 n'est pas divisible par \pointilles[1cm] et \pointilles[1cm] (\textit{Propriété \arabic{chapter}.\directlua{tex.print(p+2)}}).
\end{itemize}
\begin{luacode}
	p=p+3
\end{luacode}

~~\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item Les nombres entiers divisibles par 2 sont appelés des \pointilles[6cm].
    \item Les nombres entiers non divisibles par 2 sont appelés des \pointilles[5cm].
\end{itemize}


\color{Green}
\section{\pointilles[7cm]}
\color{black}

\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition 1}}, coltitle=black]
Un \pointilles[7cm] est un nombre qui possède \pointilles[7cm] : \pointilles[1cm] et \pointilles[3cm].
\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Exemple}}\\
\pointilles[7cm] sont des \pointilles[7cm] car ils ne sont \pointilles[7cm].\\
\\
\textbf{\underline{Remarques}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \pointilles[1cm] n'est pas \pointilles[3cm] car il possède \pointilles[7cm].
	\item \pointilles[1cm] est le \pointilles[7cm]
	\item Il existe une \pointilles[3cm] de \pointilles[7cm]
\end{itemize}
~~\\


\textbf{\underline{Crible d'\'Eratosthène}}
Le \pointilles[7cm] permet de trouver les \\\pointilles[10cm].\\
Dans le tableau ci-dessous sont inscrits les 100 premiers nombres entiers naturels non nuls.\\
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item On colorie en vert le nombre 1 car il n'est pas premier.
	\item On colorie en rouge le nombre 2 car il est premier. Il faut alors colorier en vert tous les multiples de 2 (sauf 2) du tableau. Exemples : 4, 6, 8,…
	\item On colorie en rouge 3 car il est premier.  Il faut alors colorier en vert tous les multiples de  3 (sauf 3) du tableau. Exemples : 9, 15,…
	\item Et ainsi de suite.
\end{itemize}


\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} \hline
1	& 2	 & 3  & 4  & 5  & 6  & 7  & 8  & 9  & 10 \tabularnewline \hline
11	& 12 & 13 & 14 & 15 & 16 & 17 & 18 & 19 & 20 \tabularnewline \hline
21	& 22 & 23 & 24 & 25 & 26 & 27 & 28 & 29 & 30 \tabularnewline \hline
31	& 32 & 33 & 34 & 35 & 36 & 37 & 38 & 39 & 40 \tabularnewline \hline
41	& 42 & 43 & 44 & 45 & 46 & 47 & 48 & 49 & 50 \tabularnewline \hline
51	& 52 & 53 & 54 & 55 & 56 & 57 & 58 & 59 & 60 \tabularnewline \hline
61	& 62 & 63 & 64 & 65 & 66 & 67 & 68 & 69 & 70 \tabularnewline \hline
71	& 72 & 73 & 74 & 75 & 76 & 77 & 78 & 79 & 80 \tabularnewline \hline
81	& 82 & 83 & 84 & 85 & 86 & 87 & 88 & 89 & 90 \tabularnewline \hline
91	& 92 & 93 & 94 & 95 & 96 & 97 & 98 & 99 & 100\tabularnewline \hline
	\end{tabular}
\end{center}

À la fin du procédé, on obtient la liste des 25 nombres premiers inférieurs à 100.\\
\pointilles[17cm]

\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=blue!20, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Propriété 2}}, coltitle=black]
Tout nombre \pointilles[7cm] peut se \pointilles[7cm] en  un \pointilles[7cm].\\
Cette décomposition est \pointilles[57cm].
\end{tcolorbox}
~~\\
\underline{\textbf{Exemple : décomposition de 504 en produit de facteurs premiers}}\\
\\
\begin{minipage}{0.25\textwidth}
	\begin{itemize}[label=\textbullet]
		\item $504 : 2 = \pointilles[1cm]$
		\item $252 : 2 = \pointilles[1cm]$
		\item $126 : 2 =\pointilles[1cm]$
		\item $63 : 3 = \pointilles[1cm]$
		\item $21 : 3 = \pointilles[1cm]$
		\item $7 : 7 = \pointilles[1cm]$
	\end{itemize}
\end{minipage} \hspace{0.05cm}
\begin{minipage}{0.75\textwidth}
On pourra par la suite écrire la décomposition comme suit :\\
	\begin{tabular}{c|c}
		504 & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm] & \pointilles[1cm] \tabularnewline
		\pointilles[1cm]1 & \color{white}. \tabularnewline
	\end{tabular}
\end{minipage}
~~\\
On peut donc en déduire que : $504 = \pointilles[10cm]$.

\color{Green}
\section{\pointilles[15cm]}
\color{black}
\begin{tcolorbox}[colframe=Green!20, colback=Green!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title={\textbf{Définition 2}}, coltitle=black]
Une \pointilles[3cm] de la forme $\displaystyle \frac{a}{b}$ est \pointilles[3cm] si les \pointilles[5cm] n'ont pas de \pointilles[7cm].
\end{tcolorbox}

\underline{\textbf{Exemple}}\smallskip
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item $\displaystyle \frac{25}{10}$ \pointilles[15cm].
	\item $\displaystyle \frac{5}{2}$\pointilles[15cm].
\end{itemize}

\underline{\textbf{Remarque}}\\
On dit que 5 et 2 sont \pointilles[7cm].\\
\\
\underline{\textbf{Méthode : rendre une fraction irréductible}}\\
On cherche à simplifier la fraction suivante : $\displaystyle \frac{204}{72}$.\\
On décompose d'abord les nombres 204 et 72 en produits de facteurs premiers :\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\
\pointilles[17cm]\\


\color{Green}
\section{Bilan}
\color{black}

\textbf{\underline{QCM}} (une seule réponse possible).\\

\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un nombre premier est \ldots & 15 & 27 & 29 &3,%
$A=3 \times 5^2$ et $B=3^2 \times 5$. Un multiple commun aux nombres $A$ et $B$ est \ldots & $3 \times 5^2$ & $3 \times 5$ & $3^2 \times 5^2$ &3,%
$A=2^2 \times 7 \times 11$. Un diviseur de ce nombre est \ldots & $2 \times 11^2$ & $2^2 \times 5$ & $2 \times 7$ &3,%
La décomposition en facteurs premiers du nombre $54$ est \ldots & $2^3 \times 3^2$ & $2 \times 3^3$ & $2 \times 9 \times 3$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{2^2 \times 5^3 \times 11}{5^2 \times 11^2}$ est \ldots & $\dfrac{4}{11}$ & $\dfrac{20}{11}$ & $4$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{250}{200}$ est \ldots & $\dfrac{25}{20}$ & $\dfrac{125}{100}$ & $\dfrac{5}{4}$ &3,%
Une fraction irréductible est \ldots & $\dfrac{37}{25}$ & $\dfrac{224}{620}$ & $\dfrac{783}{546}$&1
}
\normalsize{}


\color{Green}
\section{Auto-évaluation}
\color{black}

\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver les multiples ou les diviseurs d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.1 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 5 - 9  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable d'utiliser les critères de divisibilité. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 6 à 8 - 10 à 13  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de savoir si un nombre est premier ou non. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais décomposer un nombre en produit de facteurs premiers. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 18 à 24 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais simplifier une fraction sous la forme d’une fraction irréductible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 25 à 33 \tabularnewline \hline 

\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------- Impression -----------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & $25$ &2,%3
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\normalsize{}
\\
\\
\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & $25$ &2,%3
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\normalsize{}
\\
\\
\\
\textbf{\underline{Rappels}} : QCM (plusieurs réponses possibles)\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un diviseur de $25$ est \ldots  & $50$ & $5$ & $25$ &2,%3
\guillemetleft\, Dans $32\text{, }$ combien de fois $6$ ?\guillemetright. Il y va \ldots  & $4$ fois. & $5$ fois. & $6$ fois. &2,%
L'égalité qui correspond à la division euclidienne de $48$ par $5$ est \ldots  & $48 = (8 \times 5) + 8$ & $48=(9 \times 5) + 3$ & $48=(10 \times 5) - 2$ &2,%
Un fermier a ramassé $124$ \oe ufs. Il les dispose dans des boîtes pouvant contenir $6$ \oe ufs chacune. Il peut remplir \ldots  & $20$ boîtes. & $21$ boîtes. & $22$ boîtes. &1,%
$10$ objets identiques coûtent $5$ \texteuro. Alors chaque objet coûte \ldots & $50$ \texteuro. & $\num{0.50}$ \texteuro. & $1$ \texteuro. &2%
}
\normalsize{}

\newpage\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un nombre premier est \ldots & 15 & 27 & 29 &3,%
$A=3 \times 5^2$ et $B=3^2 \times 5$. Un multiple commun aux nombres $A$ et $B$ est \ldots & $3 \times 5^2$ & $3 \times 5$ & $3^2 \times 5^2$ &3,%
$A=2^2 \times 7 \times 11$. Un diviseur de ce nombre est \ldots & $2 \times 11^2$ & $2^2 \times 5$ & $2 \times 7$ &3,%
La décomposition en facteurs premiers du nombre $54$ est \ldots & $2^3 \times 3^2$ & $2 \times 3^3$ & $2 \times 9 \times 3$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{2^2 \times 5^3 \times 11}{5^2 \times 11^2}$ est \ldots & $\dfrac{4}{11}$ & $\dfrac{20}{11}$ & $4$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{250}{200}$ est \ldots & $\dfrac{25}{20}$ & $\dfrac{125}{100}$ & $\dfrac{5}{4}$ &3,%
Une fraction irréductible est \ldots & $\dfrac{37}{25}$ & $\dfrac{224}{620}$ & $\dfrac{783}{546}$&1
}
\normalsize{}
\\
\\
\\\footnotesize{}
\QCM[Alterne,Stretch=2,Reponses=3, Titre, Nom= , AlphT, Largeur=3cm]{%
Un nombre premier est \ldots & 15 & 27 & 29 &3,%
$A=3 \times 5^2$ et $B=3^2 \times 5$. Un multiple commun aux nombres $A$ et $B$ est \ldots & $3 \times 5^2$ & $3 \times 5$ & $3^2 \times 5^2$ &3,%
$A=2^2 \times 7 \times 11$. Un diviseur de ce nombre est \ldots & $2 \times 11^2$ & $2^2 \times 5$ & $2 \times 7$ &3,%
La décomposition en facteurs premiers du nombre $54$ est \ldots & $2^3 \times 3^2$ & $2 \times 3^3$ & $2 \times 9 \times 3$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{2^2 \times 5^3 \times 11}{5^2 \times 11^2}$ est \ldots & $\dfrac{4}{11}$ & $\dfrac{20}{11}$ & $4$ &2,%
La fraction irréductible égale à $\dfrac{250}{200}$ est \ldots & $\dfrac{25}{20}$ & $\dfrac{125}{100}$ & $\dfrac{5}{4}$ &3,%
Une fraction irréductible est \ldots & $\dfrac{37}{25}$ & $\dfrac{224}{620}$ & $\dfrac{783}{546}$&1
}
\normalsize{}


\newpage
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver les multiples ou les diviseurs d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.1 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 5 - 9  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable d'utiliser les critères de divisibilité. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 6 à 8 - 10 à 13  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de savoir si un nombre est premier ou non. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais décomposer un nombre en produit de facteurs premiers. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 18 à 24 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais simplifier une fraction sous la forme d’une fraction irréductible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 25 à 33 \tabularnewline \hline 

\end{tabular}
~~\\\\\\
\begin{tabular}{|>{\columncolor{darkgray}\color{white}}m{8cm}|>{\color{white}}m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{0.6cm}|m{5cm}|} \hline

\rowcolor{darkgray}\centering{} Compétences & \centering{}\color{white} Oui & \centering{}\color{white}\scriptsize{}\rotatebox{45}{Moyen} & \centering{}\color{white}Non & \centering{}\color{white}Pour réviser \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de trouver les multiples ou les diviseurs d'un nombre. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.1 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 1 à 5 - 9  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable d'utiliser les critères de divisibilité. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie I.2 \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 6 à 8 - 10 à 13  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je suis capable de savoir si un nombre est premier ou non. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie II \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 14 à 17  \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais décomposer un nombre en produit de facteurs premiers. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie III \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 18 à 24 \tabularnewline \hline \hline

\cellcolor{gray}Je sais simplifier une fraction sous la forme d’une fraction irréductible. & & & & \textbf{\underline{Leçon}} : Partie IV \smallskip \newline  \textbf{\underline{Exercices}} : 25 à 33 \tabularnewline \hline 

\end{tabular}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------------------------------------- Histoire des mathématiques -------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=blue!10, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Histoire des mathématiques \faBook}}
\end{tcolorbox}
\begin{tcolorbox}[colframe=black!30, colback=blue!0, boxrule=2pt, arc=6pt, title=?, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\begin{tcolorbox}[colframe=black!10, colback=blue!0, boxrule=1pt, arc=1pt, title=Quelques anecdotes, coltitle=black]

\end{tcolorbox}

\textbf{\underline{Sources}}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item Hauchecorne, B. et Suratteau, D. (2008), \textit{Des Mathématiciens de A à Z} ($3^e$ édition), Ellipses
	\item Byrne, O. (2022), \textit{The first six books of the elements of Euclid}, Taschen
	\item Houlou-Garcia, A. (2019), \textit{Mathematikos} (2\ieme\, tirage), Belles lettres
	\item Barbin, E. (2019), \textit{Faire des mathématiques avec l'histoire au lycée}, Ellipses
	\item Dahan-Dalmedico, A. et Peiffer, J. (1986), \textit{Une histoire des mathématiques : Routes et dédales}, Points
	\item Freiberger, M. et Thomas, R. (2018), \textit{Dans le secret des nombres}, Ekho
\end{itemize}

%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%-------------------------------------------------------------------------- Fiche de route ------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\newpage
\begin{tcolorbox}[colframe=black, colback=Khaki!50, boxrule=2pt, arc=6pt]
	\centering{}\LARGE{\textbf{Fiche de route}}
\end{tcolorbox}
\begin{itemize}[label=\textbullet]
	\item \color{Tomato} \textbf{Introduction} \color{black} : Titre, prérequis, objectifs, rappels
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon} \color{black} : Partie I : 
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices}  \color{black} : 
	\item \color{RoyalBlue}\underline{Leçon}  \color{black} : Parties IV et V : Bilan + Auto-évaluation
	\item \color{ForestGreen}\underline{Exercices bilan}  \color{black} : 
	\item \color{Coral} \underline{Histoire des mathématiques}
\end{itemize}

%\setcounter{page}{4}

\end{comment}






\end{document}
